Q: Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.  
A: Циклы используют, когда нужно повторить какое-то однотипное действие много раз, обычно выполняются, пока истинно какое-то условие.  